歷史性大勝 取國會過半議席 紐總理連任 工黨單獨執政

節錄

歷史性大勝 取國會過半議席
紐總理連任 工黨單獨執政

新西蘭昨日大選，總理阿德恩（Jacinda Ardern）領導的工黨取得壓倒性勝利，不只一如外界所料勝選，更歷史性取得國會過半數議席，成為自1996年選舉改制以來首次有政黨可以單獨執政，毋須跟其他政黨籌組聯合政府，阿德恩第二個任期的施政將可更自主。

相關新聞：阿德恩以愛治國獲世界表揚

今次大選被視為國民對阿德恩帶領國家應對武漢肺炎表現的一次公投。全部點算的96%選票後，在120個國會議席中，工黨得票率有49%，。。。。。。。。。。

■工黨大勝，阿德恩成功連任，男友蓋福特親吻祝賀。美聯社

「人民向工黨展示最大支持」

國家黨黨魁柯林斯（Judith Collins）率先承認落敗，並致電祝賀阿德恩。她。。。。。。。。。。

阿德恩隨後發表勝利演說，「感謝所有投票給我們的選民，信任我們繼續帶領國家邁向復蘇」。她指「新西蘭人向工黨展示了近50年最大的支持。我們不會視為理所當然。。。。。。。。。。。

新西蘭跟其他國家一樣，面對疫情造成的失業及經濟衰退威脅，。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。政治網站Democracy Project的分析員米勒（Geoffrey Miller）就指，今次勝利「很大程度是阿德恩『巨星級』民望及品牌的個人勝利」。工黨主席紹博（Claire Szabo）亦不忘讚揚這位魅力領袖的競選工程。她說：「無可否認，阿德恩強而有力的領袖，大大促成了今次勝選。」

■工黨得票率遠勝對手，支持者興奮祝捷。

抗疫有功助勝選

。。。。。。。。。。。。除了疫情，阿德恩在去年基督城清真寺槍擊案後，既展示對穆斯林的同情，在槍案上亦表現出果斷，為她贏得不少分數。她曾說：「面對任何危機，我保證會竭盡所能工作，哪管這代表要重大犧牲。」

美聯社/法新社/路透社

侵侵控制疫情做得咁差
咁佢會唔會輸到仆街

紐總理...聽到都感覺痛

工黨? 姐係左翼共產主義政黨?

親共定反共?

聯立制可以一黨過半好屈機的，冇乜幾個黨做到

終於上返水 但唔敢係美國POST留言係呢度單單打打 左膠真係好野

五眼成員

非親共 不過亦都冇話收香港人

聽聞工黨勝選會拒絕支媒進入，啲支媒聚哂去對家國家黨

扭腫你

佢只係咁岩比共狗搞一鑊
換轉係第二個 一樣爆到咁撚勁
疫情問題唔可以完全係怪曬佢
世衛叫唔好帶口罩 美國人又信世衛話唔會人傳人
可以話係世衛害撚左美國

紐西蘭人口得4百幾萬 可以點樣大規模收容香港人啊

事實上無武肺trump 已經嬴撚左，有人會唔認同？

又的確係
支那今次呢招高

CDC一早講話要帶口罩
侵侵自己部門都唔信無得怪人

唔緊要，唔親共已經好幫到手

侵抗共有功就唔駛講啦
雖然武漢肺炎係支国搞出嚟 但侵喺抗疫上的確有不足
尤期疫情初期不斷淡化個病嘅嚴重程度 仲有抗疫政策搖擺不定 就算幾想佢連任繼續抗共都好難否定到佢抗疫不力嘅過失